{
  "author": "Дарья Кривошеева",
  "smart": "Андрей Захаров",
  "date": "2022-07-25",
  "rounds": [
    {
      "name": "Факты",
      "questions": [
        {
          "author": "",
          "question": "Если жительница Гавайских островов кладёт цветы за правое ухо, она сообщает тем самым, что…",
          "answer": "доступна",
          "comment": "Чем больше цветов, тем сильнее её желание"
        },
        {
          "author": "",
          "question": "В древнем Риме фаллос не только олицетворял мужское здоровье, но и использовался как…",
          "answer": "оберег",
          "comment": "Фаллос во многих странах обозначает плодородие силу, удачу..."
        },
        {
          "author": "",
          "question": "В среднем ребенок 400 раз в день…",
          "answer": "задаёт вопросы",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Медаль с тремя голыми обнимающимися мужчинами вручается…",
          "answer": "нобелевским лауреатам",
          "comment": "Эта медаль вручается за премию мира и называется «за мир и братство». В сознании автора этой медали мир и братство выглядит как три обнявшихся голых мужика"
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Многие корейские сказки начинаются не с «когда-то давным-давно», а с фразы «период, когда тигры…",
          "answer": "курили",
          "comment": "Видимо, так давно табак был настолько дешевым, что курили вообще все"
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Всем известно, что древнегреческие статуи изображали усредненные, но прекрасные версии персонажей или реальных личностей. Эти фигуры являлись идеальными в понимании греков. Одна из античных статуй Венеры носит имя Каллипига, что переводится буквально как…",
          "answer": "Прекраснозадая",
          "comment": "По свидетельству Афинея, эта статуя повторяет изваяние, находившееся в Сиракузах и посвящённое Венере двумя сёстрами:«В те давние дни люди были так одержимы сластолюбием, что был даже воздвигнут храм Афродите Каллипиге (Дивнозадой), и вот как это случилось. У одного крестьянина были две красивые дочери. Однажды они поспорили, у которой из них красивее задница; и чтобы решить спор, вышли на большую дорогу. Там шел юноша, сын почтенного и богатого родителя, и они перед ним заголились, а он, взглянув, отдал предпочтение старшей. И так он влюбился в нее, что, вернувшись в город, расхворался, слег и рассказал обо всем младшему брату. Тот немедля отправился в названную деревню и, увидев девушек, сам страстно влюбился, но в меньшую. Отец уговаривал их взять себе более именитых жен, но ничего не добившись, отправился в деревню, договорился с отцом тех девушек, привез их в город и выдал за сыновей. Этих-то девушек горожане прозвали „дивнозадыми“, как о том говорит в „Ямбах“ Керкид Мегалопольский: что в Сиракузах-де „Сестер прекраснозадых здесь была пара“. Вот эти-то сестры, получив большое богатство, построили храм в честь Афродиты и назвали ее Каллипигой, как о том рассказывает в своих „Ямбах“ и Архелай».— Афиней, «Пир мудрецов».Св. Климент Александрийский в своём труде «Увещевание к язычникам» сообщает, что жители Сиракуз поклонялись Афродите под именем Каллипиги. В 1836 году Цезарь Фамен утверждал, что статуя приобрела тёмный оттенок из-за поцелуев, которыми её покрывают посетители Королевского музея в Неаполе."
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Ян ван Эйк выписывал некоторые мелкие детали на своих картинах кисточкой из единственного…",
          "answer": "кабаньего волоса ",
          "comment": "По крайней мере ходят такие легенды"
        },
        {
          "author": "",
          "question": "В XVIII веке британские ученые зоологи приняли утконоса за…",
          "answer": "подделку",
          "comment": "Изначально они увидели тушку уже мертвого животного и решили, что это бобер, которому люди пришили утиный клюв"
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Каждый человек в течении получаса был…",
          "answer": "одной клеткой",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Император Древнего Рима Нерон женился на своем…",
          "answer": "Рабе-мужчине",
          "comment": "В целом, Нерон был сумашедший тиран, у него из развлечений было: он облачался в шкуру животного, его запирали в клетке, к стоблам привязывали мужчин и женщин, его выпускали, и он всех насиловал."
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Если капнуть на скорпиона алкоголем, он тут же…",
          "answer": "сойдет с ума и ужалит себя до смерти",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Слово «самба» переводится как…",
          "answer": "\"тереться пупками\"",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "",
          "question": "В 1830-х годах кетчуп продавали как...",
          "answer": "лекарство",
          "comment": "За это спасибо доктору Джону Куку Беннетту, который в первой трети XIX века публиковал громкие «исследования» о том, что помидор — идеальное природное лекарство"
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Принц Чарльз увлечённо коллекционирует...",
          "answer": "унитазные сиденья",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Помимо медицинских целей, моча во многих странах использовалась в качестве…",
          "answer": "моющего средства",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Древние египтяне покупали украшения даже для своих…",
          "answer": "крокодилов",
          "comment": "Был культ почитания крокодилов в древнем Египте. Специальные жрецы за ними следили, их кормили, после их смерти их мумифицировали, хоронили с фараонами."
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Домашние коты умеют...",
          "answer": "притворяться",
          "comment": "Домашние коты притворяются, когда не реагируют на обращение хозяев, выяснили специалисты Токийского университета. Игнорирование кошкой команд человека — защитный рефлекс."
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Первоначально кока-кола была…",
          "answer": "зелёной",
          "comment": ""
        }
      ]
    },
    {
      "name": "Цитаты",
      "questions": [
        {
          "author": "Рюноскэ Акутагава",
          "question": "Талант прозаика сводится к трем талантам: таланту поэта, таланту историка или биографа и…",
          "answer": "таланту житейскому",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "Владимир Жириновский",
          "question": "От отношений с мальчиками дети не рождаются, но это часть…",
          "answer": "эротической культуры",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "Джордж Гордон Байрон",
          "question": "Если бы называть все вещи их настоящими именами, сам Цезарь устыдился бы своей…",
          "answer": "славы",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "Сергей Есенин",
          "question": "Без женщины даже Наполеон был бы простым…",
          "answer": "идиотом",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "Юрий Дудь",
          "question": "Не страшно ошибаться, страшно быть…",
          "answer": "унылым говном",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "Стив Мартин",
          "question": "Секс — это чуть ли не самое прекрасное, духовное и естественное из всего, что можно…",
          "answer": "купить за деньги",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "Ольга Бузова",
          "question": "Я никому в жизни ничего плохого не…",
          "answer": "думала",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "Павел Воля",
          "question": "Скажи мне, кто твой друг, и я скажу, как…",
          "answer": "ему не повезло",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "Евгений Понасенков",
          "question": "Вы, действительно, поставлены в позу рака, и это не...",
          "answer": "созвездие",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "Мерил Стрип",
          "question": "Платить за сумку две тысячи евро? Да я лучше буду носить косметичку в…",
          "answer": "зубах!",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "Вера Брежнева",
          "question": "Любовь – это когда два человека закрывают глаза и…",
          "answer": "все равно видят друг друга",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "Михаил Боярский",
          "question": "Наши люди будут курить, даже если им начнут выдирать…",
          "answer": "ноздри",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "Арнольд Шварцнеггер",
          "question": "Я вообще не пью молоко, молоко это…",
          "answer": "для младенцев. А когда вырастаешь нужно пить пиво",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "Филипп Киркоров",
          "question": "Если бы у меня была шапка невидимка, я бы только и делал, что…",
          "answer": "подглядывал",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "Вин Дизель",
          "question": "Это волшебный момент, когда…",
          "answer": "Мечты начинают превращаться в реальность",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "Фаина Раневская",
          "question": "Жить надо так, чтобы тебя помнили и…",
          "answer": "сволочи",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "Владимир Кличко",
          "question": "Хорошо, что пятница сегодня, а не…",
          "answer": "а не завтра, как вчера",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "Владимир Винокур",
          "question": "Главный секрет крепких семейных отношений…",
          "answer": "реже видеться",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "Коко Шанель",
          "question": "Красота нужна нам, чтобы нас любили мужчины, а глупость — чтобы…",
          "answer": "мы любили мужчин",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "Борис Ельцин",
          "question": "Возраст политика — 65 лет, а после этого он…",
          "answer": "впадает в маразм",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "Антон Шастун",
          "question": "У меня девушки нет, но…",
          "answer": "личная жизнь есть",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "Ольга Арефьева",
          "question": "Нормальность в этом мире…",
          "answer": "неуместна",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "Альберт Эйнштейн",
          "question": "Чтобы пробить стену лбом, нужен или большой разбег, или…",
          "answer": "много лбов",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "Джейсен Стетхем",
          "question": "Какой я к черту бренд? Бренд – …",
          "answer": "это Ким Кардашьян",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "Гай Ричи",
          "question": "Цыганки научили меня…",
          "answer": "не держать ничего ценного в доме",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "Роберт Дауни-Младший",
          "question": "Договориться можно даже с покемоном, особенно…",
          "answer": "после героина",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "Марат Башаров",
          "question": "Если бы нам платили столько, сколько платят в голливуде, то и мы наверное…",
          "answer": "снимали по картине в год",
          "comment": ""
        }
      ]
    },
    {
      "name": "Лозунги",
      "questions": [
        {
          "author": "",
          "question": "Всё для блага человека, всё во имя…",
          "answer": "человека",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Как работал, так и…",
          "answer": "заработал",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Пейте пиво пенное, будет…",
          "answer": "морда здоровенная",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Ветер никогда не чувствовал себя…",
          "answer": "лучше",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Хочешь попасть в Америку, поступай…",
          "answer": "в ракетные войска",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Транспорт - родной брат…",
          "answer": "красной армии",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Наши дети не должны…",
          "answer": "болеть поносами",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Кто куда, а я в…",
          "answer": "Сберкассу",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Иногда лучше жевать, чем…",
          "answer": "говорить",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Всем попробовать пора бы, как вкусны и нежны…",
          "answer": "крабы",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Чем ребят бранить и бить, лучше…",
          "answer": "книжку им купить",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Нет на свете краше птицы, чем…",
          "answer": "свиная колбаса",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Невелик на бабу спрос, если…",
          "answer": "знает много поз",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "",
          "question": "От депрессии спасают коты и…",
          "answer": "репрессии",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Пусть ноют от страха трусливые курицы, а я бухал и буду бухать…",
          "answer": "на улице",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Ты труд другого уважай, сам насорил…",
          "answer": "сам убирай",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Товарищ!!! Толерантен будь!!! Целуй друзей, приняв…",
          "answer": "на грудь",
          "comment": ""
        },
        {
          "author": "",
          "question": "Лучше сосок не было и нет…",
          "answer": "готов сосать до старых лет",
          "comment": ""
        }
      ]
    }
  ]
}
